國務院發展研究中心稱個別國家貿易保護政策或引發仿傚

香港電台-財經

國務院發展研究中心主任李偉表示，今年歐美及日本等主要經濟體宏觀政策已經或正在轉向，全球流動性可能因此收緊，全球金融市場波動的機會或會提高，加大全球經濟進一步復蘇的難度。
李偉說，最近3個月個別國家推出一系列貿易保護政策，違背現行基於規則的全球貿易體系宗旨，或引發其他國家仿傚，地緣政治風險亦可能對全球大宗商品價格及匯率造成不小衝擊。

另外，國家發改委主任何立峰提到，今年會就「十三五」及重大策略作出中期評估，適當調整一些政策，推動經濟更健康及更可持續發展。
他又說，發改委會落實政府工作報告各項要求，包括涉及區域及產業發展戰略的研究，並提出一籃子政策。